招集想學Bass既巴絲

第一次出post
有咩講錯或者1999希望各位巴絲體諒

我自己就彈左9年bass左右
年紀唔算好大 但都叫做彈過下演唱會
幫人support下
例如做過小肥小胖等等藝人既session bassist

幾年前開始搵學生
果時有啲免費或者收幾十蚊一個鐘都有
果時都唔係為收幾錢
而係覺得當學生慢慢進步 就好有成功感

除左教bass之外
我都會寫下歌 編下曲 錄音 混音咁
但最熟既都一定係bass
而自己都有挾band都有出左幾首歌
YouTube 同各大平台都有得聽
想聽既可以tg我

呢排就抽到多啲時間出黎
想再收下學生
都見有巴絲開po話想學但係又冇乜前輩開po

價錢方面
始終唔係跟琴行 唔洗比琴行定死價錢 有意可傾傾
同埋時間都可以自由啲控制

至於教學方面
主要我會分3類學生
1.唔識 2.有concept 3.熟悉

1. 對於bass毫無基礎既朋友仔
我會比較重點講手指練習 拍子練習 同埋記指板既音 同埋基本樂理

2. 對於有 concept 知道bass已經大致做緊乜
但又會比較多甩漏 或者
需要多一啲練習既朋友仔
我就會係著重汁譜練習多啲
一開始就比啲譜你彈下
慢慢開始要你自己汁譜

3. 對於想成為職業bass手
或者自己有挾開band 已經彈到好多歌
但到自己度bass line又好似差啲咁
我就會係不同風格 不同scale 上去做練習
因應同學仔想要 想學 中意啲咩風格
而去做番一啲專業練習
而可以自己創作bass line

同埋如果同學仔由唔識比我教到熟
就會少啲touching 既問題
如果唔係由0開始既學生
我都會比較著重touching

如果大家有關於bass上既問題
可以留言或者tg我 我會儘量解答
如果對我既教學有興趣嘅話
亦歡迎tg詳談

彈bass嘅都好型 g持

結他佬幫推

喂！

bass手幫推

可唔可以講下你覺得bass易唔易上手
利申 8級琴 新手木結他 barchord都唔係好落到

bass 係好易上手 要彈到歌 學2堂已經可以彈到
但易學難精 夾起band上黎 或者彈啲難啲既野
要夾到個鼓 點樣彈得好聽而唔係人人學2堂都彈到既野(彈root)就難

我都係學結他先學bass
你8級琴 有樂理底 係可以比其他人更快上手什至精
至於barchord唔係好落到
老實講 「練習」😂
不過主要可以提既係 用多啲手指尖
我見初學朋友仔多數毛病都係手指會hi到下條線
而發唔到聲 嘗試下將左手手指公放鬆啲或者放低啲 會令你易少少用手指尖
利申 Bass手

推

仲收唔收學生?

師兄可唔可以講解下點樣jazz improvisation

巴打會係邊到教？ 學過幾年，手指傷左放低左幾年
而家有啲興趣想執返起枝bass

可以啊 詳細tg傾

即興jazz 初步最緊要捉到鼓既拍子 之後要熟樂理 熟指版 之後點樣係呢堆野入面玩 就好多元化 好難用幾句文字去講一種style點即興 主要可以youtube聽下啲大師彈了解下bass既jazz係點先

主要係觀塘教
詳細可以tg傾

唔中意bass 結他既搖滾音樂，但中意較soft音樂，好似冷雨夜既bass 結他，有咩結他野選擇？

尤其中意solo

唔好意思 我唔太明白個問題
有咩結他野選擇？ 你指邊方面選擇？

推推

幫推

最近想挑戰下primus d歌
想問下power chord strumming 有冇d咩特別要注意

Primus Suck

!拍子! 音既長短 touching

有興趣

幫推
樓主手嘢好堅 我見識過

推推推

推！

有冇巴絲想學下啊

hi 推下推下

幫推！

👨🏼‍💻

喂 bass正架

喂hi

推推推推

yo

推啊推 讓這風吹

pp

👋👋

p

仲有收生wor